[知乎]什麼是你去了香港才知道的？

嘉樹策劃
大學在廣東上的，去過幾次香港，說幾件小事吧 。

1，和幾個同學去香港玩，在旺角女人街逛的時候，一個女同學看了一個包不錯，隨口問價錢(普通話)。攤主(中年婦女)在玩手機，頭都沒抬，用粵語回她，你們又不買問什麼。同行的另一個廣州姑娘看不過去，用粵語懟了回去，攤主還是沒抬頭，買也不賣給你。

2，去維多利亞港玩，方向感不好，跟一個小伙問路，小伙用普通話很努力的跟我們解釋。

3，蘭桂坊裡隨便找了間酒吧，老闆＋兩個店員，都是外國臉，都會普通話。

看了評論補充幾點

補充第二點，小哥是為了照顧我們，所以一直說普通話。

補充第三點，三個外國臉不知道是不是外國人，普通話說的不錯是因為要招攬生意，內地遊客太多了。

再補充一個小事吧。

另外一次去香港，在商場逛到某大牌化妝品專賣店，同行兩個姑娘，一個看起來就很有錢的那種，一個黑黑瘦瘦矮矮的，兩店員，都圍著第一個。

小兔上山採蘑菇
說兩個事吧

1.在山頂莎莎買東西，找了幾圈都沒有找到自己想要買的那一個東西。於是就問了一位大約40多歲的女店員。

"你好，請問一下，XXX擺放在哪裡的呀？"

"什麼，你要什麼？"(斜著眼 很不耐煩地問我)

"哦，我想問一下XXX大概放在哪個位置。"

"哦，去門口，右轉。"(同樣不屑地對我說)

"好的，謝謝。"

於是我屁顛屁顛地去門口右邊看了一圈，整個門口看了一圈，依舊沒有找到，然後突然意識到，門口右轉是離開這個商場的方向，離開山頂的方向。

有點不甘心，又重新問了一個年齡和我相仿的店員，東西擺放的位置根本不在一個方向。這位店員還很詳細給我介紹了這個商品幾種不同的類別。

出門又看到那個態度不好的店員，對視了一眼，這次該我不屑看她了。

2.在尖沙咀稻香，到了店裡沒有人接待(應該是到點吃飯很忙)，我就自己找了一個位置坐了下來，上面還有上一輪客人吃剩的沒收拾，匆匆忙忙過來又過去一個又一個服務員，說了幾次"現在可以點餐嗎"，沒有人願意理我，這個時候旁邊桌一位香港大叔說，"小妹妹，坐這邊啊"，然後很迷茫地和大叔坐了同一桌，然後簡單和大叔交流了幾句，大叔普通話不標準，但是也慢很努力很耐心用普通話和我交流，也告訴我香港酒樓一些知識，這時候終於有服務員拿著點餐單來了，我還沒反應過來，服務員直接把單子丟在我桌上就走了，然後我一臉迷茫，然後大叔又很耐心告訴我，哪裡寫桌號，哪裡打勾，哪裡又寫什麼，寫完後又交給誰。當我把這一切弄完後回來發現大叔在很認真地看書，本來想和他閒聊幾句的，心想算了，不過能夠在這麼嘈雜地地方靜下心看書也是很不容易啊(｡ì _ í｡)。等了很久吃的都沒有來，大叔看我迷茫樣，又告訴我，香港有時候就是這樣子的啦，他都等了一個鐘了，還沒有上菜，再耐心等一下就好了。大叔比我先吃完，走的時候，還給我說了再見，然後微笑。然後匆匆忙忙地離開了。

這兩件事是連續兩天發生的，讓我還是覺得我們不能一棒子打死所有人，哪裡都一樣，也不能針對香港，哪裡都有素質高的，同樣也有其反面的。遇見素質高的是幸運，遇見不盡人意的，那就忍一忍吧。

負皮上一頁

屌你老母呀